覺唔覺5G真係吹大咗？冇乜人用囉

唔覺

5G價錢享受4G速度

年底應該會好啲 HKT話年底覆蓋會達九成地區 宜家風評好差

我暫時就覺得個人用唔著咁快
但可能有d科技需要用到咁快

喺香港你俾500蚊月費，爆data後限2mbps
喺韓國500幾蚊已經有無限5G

HKD$470 - 150GB數據+其後高達5Mbps無限數據
HKD$535 - 完全無限5G數據

5G月費500蚊無限限速數據「最高」2Mbps，嚇到我即刻續咗遠古3g plan

手機有d咩4g唔夠

訊號>>>>>>>>>>>>>>速度
4G都未做好

住唐樓，村屋需求大啊

民用，download av就梗係多餘啦
人地用黎打仗，同連登仔要黎打J時用
都有得相提並論？

因為iPhone 支援唔到5G
咪無人用

同八達通情況一樣

其實上網嚟講4g同5g係差唔多
最多就係睇片唔洗load同埋download好快
但你做親呢啲嘢都係搭車做
眾所周知地鐵網絡係垃圾，搭巴士上網又唔係度度覆蓋
最後又係變返3g速度

而家個個都吹奏5g plan好用
我好想知理據係咩

討論左咁耐大家仲係以為5G只係速度提升

5g 3gb流量 1分鐘用撚曬

萬事俱備 只欠__

未成熟 起碼幾年

係香港D台仆街姐
csl爆data 2mbps真係慘過食2舊屎

聽住先 4G都係咁講

SMT響apm同IFC整左5G roadshow
去試下睇下5G先

好冇可能由中坑廢老帶起5G 潮
因為屌米屎為出平價5G機

因為5G係賣成個生態，概念上佢既定位係商用，正常平民用家係0分別，
另外重有一樣野係，5g唔係出黎完全淘汰4g，5g有物理上既limitation，日後4g同5g係並存

Ps, 「56k都已經好足夠」依句唔岩抽依個情況水，兩回事

VoLTE都未普及就出5G

不嬲弱智先相信中國人會對中國人好，其實有幾賤真係歴史講過晒!

男人好最忌快同流量少....

同當年推4G一樣道理
你要整到3G垃圾一樣先...

SMT既5G用左DSS技術
4G同5G可以共存 唔影響速度
可以試下既

同3G上4G一樣
佢會慢慢收窄4G條喉逼你上5G

用左幾個禮拜
講真同4G冇分別

利申SMT, S20+

56k 都夠

你要睇有咩context係好需要我轉5g先

你話當年56k轉寛頻，係因為根本56k連基本上網都應付唔到，特別係進入左多媒體年代，又相又片

暫時民間未出現一種服務係引到人用5g

未出新iphone support 5G 做唔起個勢

因為5g唔係比平民用，主要係大數據實時處理同監控用。。。

iPhone

最好笑就係你呢種封建人
56 k 就夠，唔洗寬頻
入屋都要時間啦下話

巿場決定

睇返smt個5g評測，個速度同4g有乜分別

4g都大部分人用緊限速，5乜鬼g

推5G 係for 商用物聯網，之後發展可能連到落end user 度，發展時間將來十年八年啦

到時發現原來唔實用
好似幾年前以為VR同3D電視好有發展潛力一樣

暫時冇咩context係4g唔夠要5g先滿足到
同埋iphone都未有，用條毛

3D電視真係得啖笑

初初出4g都係冇乜人用，又貴又少data

價錢進入新時代 但依然load 空氣
D 客個個都迫住用

我轉咗5G機都特登唔上5G plan 啦！額外成本，但不合比例嘅額外得益！仲有額外風險 (如果港共有新監控科技，用於手機上)。

因為有廠出機要做勢搵白老鼠消化，唔係點樣繼續 R&D。

好記得個戇鳩廣告話一下 download 晒 Netflix，聽落好撚威但其實好傻仔。一下就用撚晒 D 數據流量跌落無間地獄。

又講到睇演唱會咩角度都得，其實有幾可有 D 咁嘅嘢睇。我不如戴個 VR 眼罩睇真 3D 演唱會。

之後咩打機打贏晒 D Friend 咪撚化下 D 細路同中年人覺得自己打機廢係因為部機唔夠快，其實技術差同生理退化咪就係輸嘅原因。你 4，5G 跳果下已經 bye bye。

最後就係戇鳩到話自動駕駛，屌你未有 5G 人哋 D 自動車已經係路上面走緊，人哋靠嘅係本地 AI 部機自己做晒，要靠你個 5G 一定撞車撞到九彩。

iphone有就好多人衝去用啦，同八達通一樣。

好D 你咪又係拎黎做番4G都做到既野

基本無5g application

係囉3g 4g年代都係因為有得睇片先有用
如果純粹得個快字根本冇用，就好似full hd上4k咁，普及得好慢

apple 未出嘅科技唔會普及

出5G既好處咪就係4G同4.5G plan可以減價

睇影片電影直接線上串流唔佔用儲存空間，sell 5G嘅download速度好快down完真係on9

5G打機應該係sell雲端遊戲多，不過插lan線仲低latency都未做到雲端遊戲無delay打動作game，5G喺街上想雲端遊戲玩下回合制卡牌game就得卡牌game要用到幫你雲端運算嗎？

自動駕駛我之前個post都講過根本同5G無關，夾硬拉埋一齊吹。自動駕駛係local端做晒控制，用雲端server控制就死得啦，一旦delay斷線就撞車仲要所有公路密鋪5G發射站
跟住有個傻仔話可以用喺大數據收集塞車、天氣資訊，我心諗依家4G咪一樣收集緊，俾你30秒update一次塞車、天氣資訊都算太密啦，4G升5G減少嗰十幾ms latency有撚用咩

但個4g比佢整慢左

好撚多數碼通打手

放心等多兩三年 啲5G基站建成七七八八左右
電信商自然會同手機厰合謀 用軟件削弱4G既接收能力
到時啲人就會以為5G好過4G架啦

iPhone未出5G機，一出咪又係個個轉5G

5g不嬲都係要嚟監控用架啦，佢果d賣點全部而家都有嘅，乜鳩vr仲弱智，玩得vr都用室內wifi㗎啦，唔通戴出街一路行一路玩咩

4g都未開盡俾用家啦

用m9 5g丫...

都未計vr舊野本身得幾多人有

喂都要啲人換咗5g機先用到

出5G機 唔等如上5G台是常識

VR本身都收收地皮

呢條撚樣依家點

用56k仲load緊囉
等多2日佢會睇到你句野架啦
比d時間佢

on9仔係都要衝出黎柒
56K vs寬頻
同
4G vs 5G 根本兩回事
夠vs唔夠,同足夠vs夠有突

講真又唔係無限數據
邊個會咁痴線好似samsung 廣告條友咁係街用5g 睇4k 演唱會直播，諗起都覺得啖笑

等同蘋果張iphone 既iPS手機削弱解像度一樣
逼你用0led
不過總有班善忘同愚蠢既人被蘋果厄到
仲以為0led靚過iPS
其實根本就係蘋果係背後搞鬼做成呢種錯覺

我等5G plan跌到同而家4G差唔多先考慮
利申：用緊CSL $98 plan

唯一諗到就係 cloud gaming

可以無delay係手機remote 打ps5 /pc game

但個mon咁撚細, 仲要帶個手制

用lan線嘅電腦都未搞到喇

個 mon 咁細, 4k 黎托 ......

5G根本係for商用

有幾多人真係係條街先down片睇
仲要勁食電+data
唔係無限plan根本唔會用5G

講 gaming, 正正 csl 早排就係比人屌 block 左連唔到 switch, 要另外買 vas..

所以支那先咁出錢出力開發5G, 做大數據監控

一般USER唔覺得太值得依家轉用
5G應該用係IOT同AI 果D野好D

我同事轉左5G PLAN
佢話得屋企同少部分地方先收到5G

收唔到 唔G都冇用

56k當時都已經好唔夠用
條友單位都唔識分話夠用

5G 速度就係 係街用到屋企wifi既速度

內幕消息
太陽台將會係2022年中左右正式全面使用5G
到時4G plan張被除消 轉為5G plan
換句話說其他大台 都應該會係果段時期再早啲
已經大概建好5G基站同全面使用5G取代4G
如想繼續使用現時的4G plan
建議係2022年前好績約4G plan
否則到時時被逼上5G捱貴嘢 得物無所用 就後悔莫及

3G 出嗰陣：3G 吹大咗
4G 出嗰陣：4G 吹大咗
5G 出嗰陣：5G 吹大咗
.........
.........

4g都未cover得晒

我諗起碼要到影片進入8k時代先用得著

家陣用緊4g 21mb plan都覺得同平時無限速既4g 無乜分別

講真 係香港搞科技係濕鳩

咁4g咪會平
出左4g，3g減價

問題係大部份人用唔到咁快
我用緊21mb plan都覺得夠快
將來有咩科技需要5G先轉都未遲
而家轉又要換電話又要轉貴plan

當年站在3g 角度睇4g
都係覺得冇撚用
大家可以google search下幾年前準備出4g個陣嘅討論

同呢個post8成似

好快會有限速5G plan

對我地呢啲普通人
最緊要慳電
冇電 10G 都冇用呀

個4g地鐵上乜都死，要咁快都冇用

唯一用得盡咁快就係開Live，香港又唔係通街youtuber，有咩意思？

而家仲用緊21mb垃圾plan，5G應該用唔起

住村屋本身4G都收唔到 係咪真係咁勁覆蓋到先

我咁睇 5G 6G 7G 現時常人梗係用唔著，但應該對VR技術有幫助

出咗 5G iPhone 就自然會著及㗎喇

手機玩5g 但唔用無限plan真係搵黎搞 一定好多浪費流量

冇海底直連光纖唔駛諗 除非玩支那cloud gaming

其實依家最大問題係，唔係無限，爆左數據上隨限冇得用姐。 6GB 4G 同 6G 5G 用落根本唔會好大分別。

講真，真係唔實用，LoRa, SigFox, NB-IoT。 依家D。 依家D物聯網，根本用唔著。 除非比AI remote 有camera ge robot 啦!! 如果唔係，一樣用唔到咁多data!!

閪窿

5G 覆蓋範圍仲細過4G， 你果D唔係重要地區，想有5G，有排等!!

實時透過網絡傳送三維數據，的確做得到，好似科幻片咁，一個會議室，坐喺度開會嘅人全部都係hologram

唐鳳做緊

今時今日4G/4.5G年代仲有3G plan無限(2mbps/384kbps)啦

同我講4G會消失笑大人個口咩
最多3G消失我都有小小會信

3G理論速度好似都有42mbps 但係今日仲有大把廢老學生用緊2mbps384kbps無限plan

除非大量下載，否則冇分別

即係結論係升5g嘅人最終反悔？

5G月費500蚊無限限速數據「最高」2Mbps，嚇到我即刻續咗遠古3g plan

你有見過人3G升4G反悔?

4g咪就係吹大咗，成堆人依家仲係為咗數據量犧牲速度

限速21mb plan仲慢過3g全速
自由鳥最近先提升4g至42mb，即係3g全速

3台、smt網絡長期限到5mb同1xmb
csl收到就好快，收唔好就load空氣斷線

5G月費500蚊無限限速數據「最高」2Mbps，嚇到我即刻續咗遠古3g plan

你click入去睇咗先啦
手機台3台苦主限到5mb，轉3g仲快呀
係咪未試過發夢轉3g先收到？

smt嘅網絡都長期限到1xmb
csl收到就好快，收唔好就load空氣斷線地鐵必load空氣

不如你諗吓有幾何用到5g?
睇片可能都係差2-3秒
仲要諗下穿透力問題
等6g啦

6G唔係會收得仲差咩

如果有5G儲值卡就可以一試

咁我想問下你同各位
40Mbps 30ping 嘅LTE 同差唔多速度嘅5G用起身有咩分別？
除咗5G 食電啲之外同埋N年後有一日可能4G network outdate 晒比政府收返晒frequency bandwidth 得返5, 6, 7G plan 先上到網有signal 之外仲有咩分嘅？

咪撚同我講咩5G 測速可以過500Mbps
你睇下啲新聞4.5G, LTE-A 啲新聞稿一樣係幾百幾百Mbps 咁快

打J緊要咁多

CLS

4G可唔可以同時間幾萬人連1個發射站?
5G係玩物聯網 唔係比你DL條片DL套戲快啲架
你用黎上下網30PING緊係唔重要啦 如果用黎做手術呢?
起樓部天秤唔洗再搵個人爬上去呢?
30PING死晒啦

有冇5G plan 用家可以貼下latency

呢個係我用4G 限速plan 嘅ping test

1 我冇講過30ping 夠用
2 問題係5G latency 都好高 應該都30到 可能jitter 低啲
3 上網黎講30 ping 真係慢 under 1ms 例如中大CS lab 上網先爽 (人地係HKIX 個host)

支那人帶頭嘅嘢當然吹大啦

澳洲呢邊開始有試用

我唯一諗到嘅好處係全世界都用緊5G 時 同而家啲幾十蚊嘅3G plan 一樣咁低門檻時

個基站嘅network congestion 問題會有改善 即係去啲極多人嘅地方大家可以上到網或者速度有改善

Anyway 過多5，6年差唔多有(華為有份參與所以可以吹水嘅)6G 時, 5G 就會好似今日啲4.5G, LTE-A 咁變condom

6G既傳輸距離得幾十米 唔係比普通人用架啦 所以未來5G係最大商業價值

咁7G 囉

不嬲技術迭代速度都指數形式咁快
冇可能咁啱5G 呢個技術標準嘅life cycle 特別長特別「保值」

頻寬越大幹擾就越大 傳輸距離就越短 一係你6G 7G慢過5G咪得囉
再唔係你發明到另一種技術

言下之意係5G 就係我地手機訊號制式嘅大限，同光纖個技術本質一樣咁難超越？

常用既一定係5G 就算手機有6G都只會係指定地方有特別用途先會用

仲FF 緊5G 天命論
5G 唔係the one 而且係condom

知唔知人民日報代表啲咩？
人民網（上交所：603000）是一家由中國共產黨黨報人民日報社所控股的媒體企業，以新聞報導為主。

《5G商用已來，6G和“太赫茲時代”還有多遠》

2019年11月3日，中國宣布成立國家6G技術研發推進工作組和總體專家組之江實驗室太赫茲通信項目負責人余顯斌博士表示6G將具備‘寬帶、[b][red]泛在[/red][/b]、智能’等特征6G還可能給[b][red]人們的生活、工作、學習帶來很多新的變化[/red][/b]，甚至催生很多新的產業，例如VR/AR/MR技術[b][red]取代當今的智能手機[/red][/b]

佢講嘅新產業係指Apple glasses 之類嘅嘢 講緊話wearable 變到好capable 好ubiquitous 即係6G 係大眾用嘅技術

補返條link

6g 連咩制式用邊段頻普都未知 睇埋大陸啲飛機文？

支那官媒打唔打6G 飛機同華為洗唔洗腦佢啲華為5G 唔重要。
重點係你話你知6G 7G會用咩頻普吖嘛
而且人地就係順住你個思路講緊點做極高頻普嘅商用民用研發

BTW 你係5G plan sale屎?

淨係見到人民網 內容已經唔洗睇啦

Sorry 我唔想人身攻擊但你真係前言不對後語
講到5G 有今生冇來世咁仲一時又話制式未定一時又你自己斷言FF 6G, 7G 一定唔係比普通人用咁

比少少critical thinking 同比啲證明5G 點解係the chosen one ok?

Btw 求其google 下都搵到非支拿嘅報導喇

《5G剛商用 南韓、中國已攻入6G技術制定大戰》

當5G 覆蓋率= 4G覆蓋率
咁5G 就有用
前提係有無限plan

有又點
到時咪又限速

5g 電話都係高階an機
用an機有大半都用中低階
而且打機whatsapp 又用唔著咁快

唔限速既話又有d 仆街用電話data share 電腦用幾千gb一個月

果時就係因為有呢d 貪心既仆街搞到其他人無哂真無限plan

咁你可以想辦法block 左啫
Cut 晒真無限啲plan 做乜

商家佬都係仆街, 有借口就cut哂所有野
合謀定價, 果陣2百幾3百全部都5gb plan

所以香港乜G都假
一日限速/唔係獨享
一日都假

sun個無限plan會唔續啲仆街，其他公司就唔敢趕客
可惜csl網絡load空氣

未用，佢sell 快同低延遲。有好過無不過唔急。

其實地鐵係人太多，定係未鋪晒？
csl收爆load空氣係人太多？
收唔到係未鋪晒？

5g 21mb/42mb plan

邊有人嫌快

到時一出就會個個吹奏iphone 好勁

要普及都要等2年

又係依啲錯誤。。。。。。你用4g5g都係down 咁多野，5g 快啲，點解你會覺得用5g會一下用晒流量4g唔會？

但香港環境配合唔到呢
即是俾架法拉利去旺角揸一樣

屌

好快會有限速plan
信我

咁法拉利主要係用黎炫耀

我唔太明

當你load 一張圖要10mb
你有4g 定5g 都應該係10mb
點解用5g 會多過4g ?

可唔可以講解下
thanks

5G何嘗唔係

而家好似係100g起

咁都希望科技進步會進入生活既， 咪黑鏡咁，5g可能係走向挑戰者一號oasis系統既一大步

5G嘅後台數據先係最重要

down 超高清4k 60fps 鹹片

你老母我而家爆速係128kbps

其實暫時黎講係有d 吹大左

個速度暫時得500mb 左右，唔會上到1gb
呢個速度只係比4G+ 快一倍左右

同埋如果唔係要駁家用產品，係街既話暫時都無咩需要用5G, 除非你有鋪癮要係街睇4K.

當然，遲d 又出d 類似shield 既gaming solution, 同埋4K mobile video, 咁一定係有市場，delay 少左，而且個速度夠高，咁係街玩呢d 就好爽皮了

而家反而可以睇黎緊會唔會慢慢減價出4G plan 仲好

如果個個都5G 4G用戶會唔會快左

科技既野都係咁 尤其是無application既情況底下更難普及

而家要等一個顛覆世界既功能出現而佢一定要5G先實現到，咁先有誘因

全自動駕駛？實時AR?

半夜咪快囉但平時咪同紅van 一樣咁快

根本個問題係用唔著咁快，佢枝antenna範圍又有限。好兔地方都淨係收唔到。

當佢普及，就係監控時代嘅開始。

*好多地方都係

我覺得似係平時禁錯廣告，片link，4G仲停得切，5G快到停唔切，變左操作上浪費好多data多d

原本就係政府監控同管理先用到5G，平民升級都唔知做乜柒

留名等兩年後呢個post俾人鞭屍

用緊56k

唔會，當5G用戶多，就會將4G基站轉做5G

數據係多左既，不過真係吹大左，速度其實唔係快4G好多

應該話你買本咸書，4g 就咁包膠袋比你，5g 就要安全啲包兩三重膠，又要入箱，安全啲嘛！
大致上會係咁.....

gimmick啫，唔出5g又俾人話落後

改善下4G覆蓋仲好

5g依家係啱啱開始應用落民用，係要啲時間
現階段無需要轉5g住

5G要額外裝好多基站，因為發射範圍細過4G好多。

兩年後4g無限plan秒殺5g限速plan

依家5G啲plan 100G起跳，比4G 10G、20G plan多好多，所以其實唔洗太擔心用多咗數據問題

5g擁有啲butterfly chain / interconnection 係可以令訊號更穩定，只係時機未成熟

5G期望唔只係上網
可以控制一啲系統

宜家電話都係上下網 4g用住先

係，尤其mmwave ，要裝好多基站，但mmwave 手機未有，現階段唔係電信商重點。
現在重點係完善5G覆蓋，邊間5G覆蓋好就有優勢，所以最快方法係將現有4G 基站轉為5G NSA基站

啱呀

成日賣遠距離做手術 zero latency
心諗我做手術個醫生唔起隔離喎
你做埋我嗰份

全球未正式起步,香港都係夾硬上,九成以上電話都未係5g

我答,我完約,但打來話同一價錢續約, 4變5, data 量由6gb 跳到42gb......

其實 stadia個概念得既話 5G 都有d用

駁唔到

直播5分鐘之後就爆 data
係 marketing 班戆鳩先覺得個十gb 都無既 data 夠用

最初都連到上store 同更新下app
呢家連 ip 都唔派

會議室就用wifi 6 啦

支乎啲回答幾高汁

为什么现在有这么多 5G 无用论？

5G network but 4G mobile...

好簡單 要快頻寬就要加闊 頻寬加闊就會多左幹擾 傳送距離變短 穿牆能力變差
等你打破物理極限

咪亂扣帽子同搬龍門
呢度冇人同你討論物理

由頭到尾都你呢個5G 企街sales 係度FF “5G ever 6G 7G 唔會民用”

“5G forever; 6G 7G 唔會民用”

華為真正用途=監控

唔一定要裝新基站 可以更新基站
不過華為做唔到

要快距離就短 講左咁多次都唔明 仲要聲大夾兇 你打破到個規律先再覆我啦 傻仔

你講得唔係好precise 但我同意你本身想表達嗰個物理現象

And then? So? 你結論係咩？

5g既傳送距離係幾多？發射器已經要每支燈柱1個
6g再快10倍 咁你咪計下佢可以射到幾遠囉 每幾步1個發射站？
答到我點樣實踐未？

依家所謂4G plan 都係得 3.5G速度

唔係要穩定，係收唔收到既問題，某d台成條綠色黨鐵線完全收唔到，要咁快把撚？定其實5g可以解決到尼樣野？

Er.....穩定咪即係收到好啲
但前提係足夠substations去做chains

仲有低latency ，但我用部電話坐車睇ig睇whatsapp 玩連登，會有乜分別？

ig條女對波會變大左？

到有5G就會有相應既野發明架啦 你咪諗下有4G之前會唔會有人係街到直播呀?
到時IG可以比你VR/MR睇IG啲女個波 仲可以3D投影埋出黎添呀

廢嗰幾間咪冇乜覆蓋

下年新iphone出使用人數咪直線上升

3D投影對波要幾多傳輸速度
8k解像度好未 但都未用到幾百Mbps
個人方面仲未諗到除咗打機低小小延遲外5g係電話度有咩實際用途

等個5G覆蓋率夠大先啦
同埋多D廠出SUPPORT 5G 0既電話先得
咁急用都唔知做乜

好多台覆蓋都好差

支那華為冇討論價值啦

啱啱屋企寬頻 100MB 轉 1000MB，上網用落差唔多，但download 野好快，netflix 一套戲幾秒攪惦

我估4G轉5G會差唔多體驗

其實無話好唔好, 去到某個位覺得卡住需要升級既時候咪升囉
目前用落無問題咪照用囉

廢台得旺區有 有d台全港連離島都有啦

Smartone 5G之所以用Ericsson係因為可以用翻一直用緊既Ericsson 4G基站
用華為5G就要連根拔起換過哂
起碼要一、兩年時間之餘又要洗多好多錢
所以SmarTone 只係好命水而唔係專登黃

5G根本冇分別，要啲大公司用個技術先有用架嘛，之前話用5G online玩game，唔駛install，用5G駁去公司個server，咁要有公司衝出黎做先得囉

本身4g用咩廠 更新5g基站咪用咩廠
你用愛立信 5g用華為緊係做唔到

唔只要連根拔起，連佢哋control Centre裏面嘅software都要換埋，絕對係大工程

華為佢啲設備平一半嘅原因，係因為佢有國家開發銀行巨額補貼

愛立信同埋諾基亞根本做唔到咁嘅價錢

算啦 佢要拗又話咩人類要進步呀呢D濕鳩
自己又解釋唔撚到自己點解要用咁快既問題架啦
遲D 10G 要出個10G發射器跟係身
好似而家新聞D 記者一出去一定要跟個4G書包
黎保證個迅號唔好斷一鳩樣

入面個D就真係需要啦 1:10-2:00 日本仔用既野
而家4G都用到啦 屌 而其他都冇一樣係普及到
就算有用起上黎一定冇可能同佢條片用到咁美好

收到就係

6G有話係同5G同一樣技術嗎？

希望你知道自己講緊咩啦 或者等你打破無線傳送技術既理論

你了解多啲6G先，再講俾大家聽

佢話”6G 7G 唔會民用, 5G forever”

搵佢上台簽5G plan 最好 因為呢個世界民用cellular 技術上限就係5G

講4G 先有直播 3G 唔得真係謬誤

電腦twitch 直播都衹係4-6 Mbps 嘅bandwidth 要求 3G 完全夠做

3G => 4G 衹係latency 低咗
或者同一基站多人用時穩定啲
仲有咩VoLTE, 用data channel 黎傾電話
有咗VoLTE 嘅infra 之後可以做埋VoWiFi

乜撚remote 做手術3G 4G 時代都吹緊 5G 繼續吹

華為基本上係半國企
先可以爬到而家個地位
沒有黨什麼都不是

5G 絕對唔係game changing
可以上支乎睇下啲人分析

我諗過而家啲電話如果部部都直駁1Gbps LAN 線加埋 <1 ms latency 又如何 又會有咩killer application
但我諗唔到

而家黎講cloud gaming 佢已經唔係future
Google Stadia 已經做緊

將來嘅話一定要有新form factor 嘅hardware 先得
Foreseeable future 就係Apple Glasses 同埋screen 嘅PPI, refresh rate 要再提高，高到戴緊VR 時唔會見到粒粒

5G 衹係各種application 嘅一條橋
不如吹奏AI 好過 因為佢真係已經有好多新application 落到地 (例如faceid 認到人戴口罩戴眼鏡)

都要本身有料先扶得起
對比之下聯想都有好多政府訂單但係自己冇用 今時今日仲係比人貼紙廠嘅感覺

好事黎
唔係全部都用華為
起碼有得選擇先

係支那知道5G市場嘅重要性先dum咁多錢入去姐
聯想相對上利用價值都低好多

我冇聽過6G係用5G同一種傳送技術，所以唔知俾咩反應佢好

咁你認為點解英國唔用華為，中共會咁大反應？不惜用匯豐人兇鳩英國政府？

其實ICT 產業樣樣嘢國家都重視
華為通訊設備可以做手腳 that’s why 外國開始禁

聯想出client device 其實都一樣可以做手腳
例如乜鬼陰謀論CPU, OS 有backdoor

聯想如果有能力，佢個極限就係Apple 做緊嘅嘢
例如自己嘅CPU, 自己OS。但大家都知就算國家點幫聯想，佢都唔會咁有出息

所以冇話華為因為係搞通訊事業所以條路特別闊特別有前途；聯想賣手機賣電腦賣server 冇咁有前途

滲透唔到咪發爛渣

無線傳送就係用電磁波 頻寬越大就越快
你想講6G已經唔係用電磁波?唔好衝出黎7好唔好
6G 7G一定會出落去 但係個覆蓋性問題肯定唔會好似5G咁廣泛使用

同埋想問返6G 你了解左啲咩可以分享下
我淨係見到兩條傻9係到圍爐打飛機

咁事實就係聯想就算點勁，係一個發展左嘅市場入面都唔會太吃香
因為競爭對手太勁所以冇咁值得投放資源，foresee到冇前途
但係5G/ 通訊事業係個新啲嘅市場，競爭小啲
支那自然願意放多啲資源去搞，bump大個市佔率
講到底都係market nature嘅問題

3G做到架 56K都得啦 當年美國上月球56K全球直播添
如果通街做直播呢?好似香港咁有示威3G可唔可以有咁多記者一齊做直播?

有新聞講到6G要起得更加密
我淨係知新技術測試中，未知詳情
Ching你咁快就知

電訊業都係發展咗嘅市場1-4G 時華為仲食緊奶

哪怕而家5G 你都見到人地唔用華為原來仲有好多大廠可以揀

1. 我講明bandwidth requirement 有數字唔似你吹水
2. 我咪教咗你比多人用時4G 穩過3G
3. 人地當年用analog signal 廣播 bandwidth 唔係56Kbps

人地5G 企街sales 黎架
啲乜嘢6G 7G 技術詳情實知喇

你唔係質疑個吹水sales 嘅專業下話？

1-4G市場自然係發展左，even淘汰埋
但係5G市場仲發展緊喎，點比？
所以咪話支那肯放大量資源落去，華為先可以急速冒起
至於肺炎之前好多歐洲大國都想用華為，而家唔用係因為發覺中國影響到National security

你有冇諗過冇乜1-4G 底蘊嘅華為點解5G 開始會有話語權同埋有國家級吹奏？

5G 設備市場係發展緊但5G標準一早定好華為有份參與制定標準同埋相關標準嘅專利數量仲數一數二 呢個同5G 設備市場係冇關係嘅，反而係佢可以搶市佔嘅優勢

佢嘅能力同當中付出嘅努力唔係一句5G 設備市場遠遠未飽和所以條路好易行概蓋到嘅

我唔鐘意華為但冇可否認2個國家親生仔，華為真係好有出息，本身能力高（比起其他親生仔）

屌 講咁撚多次你都當睇唔到
無線傳送就係用電磁波 電磁波頻寬越闊就越快 越多干擾 越送距離就越短
乜撚野新技術可以打破個底層理論呀 講黎聽下啦
一味話6G勁新技術 ON99